
  [
        {
        "name": "Soir\u00e9e des Troph\u00e9es ChooseMyCompany - HappyIndex\u00ae AtWork 2019",
        "summary": "Soir\u00e9e des Troph\u00e9es ChooseMyCompany - HappyIndex\u00ae AtWork 2019", 
        "description":  "Soir\u00e9e des Troph\u00e9es ChooseMyCompany - HappyIndex\u00ae AtWork 2019",
        "address": "28 Rue du Cardinal Lemoine, 75005 Paris",
        "location": {
            "lat": "48.8479926",
            "lng": "2.352865599999973"
        },
        "url": "https://www.eventbrite.fr/e/billets-soiree-des-trophees-choosemycompany-happyindex-atwork-2019-59378741414?aff=ebapi",
        "picture": "uploads/events/choose-my-company.jpg",
        "is_free": true,
        "start": "2019-06-19T19:00:00",
        "end": "2019-06-20T01:00:00"
    },
    {
        "name": "Universit\u00e9 du num\u00e9rique du MEDEF",
        "summary": "Universit\u00e9 du num\u00e9rique 2019\u00a0: \u00abSe transformer\u00a0: mode d\u2019emploi\u00bb\nRendez-vous le 20 juin 2019 \u00e0 Station F\u00a0!\nApr\u00e8s 4 \u00e9ditions et un concept bie",
        "description": "Universit\u00e9 du num\u00e9rique 2019\u00a0: \u00abSe transformer\u00a0: mode d\u2019emploi\u00bb\nRendez-vous le 20 juin 2019 \u00e0 Station F\u00a0!\nApr\u00e8s 4 \u00e9ditions et un concept bien rod\u00e9 visant \u00e0 la sensibilisation des entreprises aux enjeux du num\u00e9rique, l\u2019Universit\u00e9 du num\u00e9rique du MEDEF se r\u00e9nove :\nUn nouveau lieu\nPour la 1\u00e8re fois l\u2019Universit\u00e9 du num\u00e9rique aura lieu \u00e0 la Station F, le plus grand incubateur de start-up au monde, le 20 juin 2019\nUn nouveau concept\nUne journ\u00e9e de pitchs et d\u2019\u00e9changes pour stimuler l\u2019innovation crois\u00e9e entre PME, ETI et start-up\nDe nouveaux formats\n\nDes pitchs,\u00a0autour de 7 th\u00e9matiques transverses, pour pr\u00e9senter des solutions concr\u00e8tes et applicables.\nDes ateliers \u00ab\u00a0mode d\u2019emploi\u00a0\u00bb,\u00a0pour cerner les enjeux et comprendre comment transformer son entreprise\u00a0;\nUn espace BtoB et une application de matchmaking by France Digitale,\u00a0pour rencontrer de nouveaux partenaires.\n\nMais aussi\u00a0:\n\nUne s\u00e9quence consacr\u00e9e aux\u00a0premiers enseignements du \u00abbarom\u00e8tre\u00bb de la digitalisation des entreprises fran\u00e7aises\u00a0que le BCG d\u00e9veloppe dans le cadre d\u2019un nouveau partenariat avec le MEDEF.\nUne table-ronde\u00a0pr\u00e9sentant les dispositifs d\u2019accompagnement\u00a0dont peuvent disposer les entreprises traditionnelles qui souhaitent se transformer.\nLa\u00a0remise des Prix MEDEF \u2013 Siparex de la transformation num\u00e9rique,\u00a0mis en place pour valoriser les bonnes pratiques de coop\u00e9ration entre start-up et PME/ETI dans leur transformation num\u00e9rique.\n\nRendez-vous le 20 juin pour participer \u00e0 la grande rencontre des PME, ETI et start-up\u00a0!",
        "address": "5 Parvis Alan Turing, 75013 Paris",
        "location": {
            "lat": "48.8339211",
            "lng": "2.3713450000000194"
        },
        "url": "https://www.eventbrite.fr/e/billets-universite-du-numerique-du-medef-58839494512?aff=ebapi",
        "picture": "uploads/events/universite-du-numerique-medef.jpg",
        "is_free": true,
        "start": "2019-06-20T08:30:00",
        "end": "2019-06-20T19:00:00"
    },
    {
        "name": "DemoDay - DataCity#4",
        "summary": "DataCity est le programme d\u2019Open Innovation co-d\u00e9velopp\u00e9 par NUMA et la Ville de Paris : il r\u00e9unit 15 grands groupes et 10 startups afin de ",
        "description": "DataCity est le programme d\u2019Open Innovation co-d\u00e9velopp\u00e9 par NUMA et la Ville de Paris : il r\u00e9unit 15 grands groupes et 10 startups afin de d\u00e9velopper des solutions innovantes, concr\u00e8tes et applicables \u00e0 grande \u00e9chelle face \u00e0 des probl\u00e8mes du quotidien dans la ville. Pour la quatri\u00e8me \u00e9dition, 11 \u00e9quipes projets ont mis en place des exp\u00e9rimentations sur des th\u00e9matiques li\u00e9es \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de l\u2019espace public, le d\u00e9veloppement de la mobilit\u00e9 urbaine, la pratique sportive et la gestion de l'\u00e9nergie.\nVenez d\u00e9couvrir les r\u00e9sultats de ces projets et rencontrer les \u00e9quipes lors du DemoDay en pr\u00e9sence de Jean-Louis Missika, adjoint \u00e0 la Maire de Paris, le 12 juin \u00e0 l'H\u00f4tel de Ville.\n\n\n\nProgramme\n16h30 - 17h\nOuverture des portes\n17h - 19h\nMot d\u2019introduction par Jean-Louis Missika, adjoint \u00e0 la Maire de Paris, en charge de l'urbanisme, l'architecture, les projets du Grand Paris, le d\u00e9veloppement \u00e9conomique et l'attractivit\u00e9\nPr\u00e9sentation des r\u00e9sultats des 11 prototypes de DataCity en pr\u00e9sence des \u00e9quipes des\u00a0grands groupes, des startups et des services de la Ville de Paris\n19h\nCocktail et rencontres\n\nEn attendant, retrouvez toutes les exp\u00e9rimentations sur notre site www.datacity.paris\n\nLes partenaires de DataCity#4\u00a0\n\n\n\n\nDataCity is an innovation programme developed by NUMA in partnership with the City of Paris, bringing together 15 corporate groups and 10 startups, to develop innovative, concrete and scalable solutions to problems that we experience in the city everyday. For its fourth edition, 11 project teams have put in place experimentations on topics related to the improvement of public space, the development of urban mobility and energy management.\nDiscover the project results and meet the teams during the DemoDay, in attendance of Anne Hidalgo, Mayor of Paris, on June 12th at the Paris City Hall. \n\nProgramme\n4:30 pm - 5pm\nDoors open\n5pm - 7pm\nIntroduction by Anne Hidalgo, Mayor of Paris\nPresentation of the results of the 11 challenges of DataCity in attendance of\u00a0corporate partners, startups and the City of Paris officials.\n7pm\nCocktail and meetings \n\nMeanwhile, you can discover the different projects on our website www.datacity.paris\n\nThe DataCity#4 partners\n\n",
        "address": "3 rue de Lobau, 75004 Paris",
        "location": {
            "lat": "48.8560309",
            "lng": "2.352950899999996"
        },
        "url": "https://www.eventbrite.fr/e/billets-demoday-datacity4-60804433698?aff=ebapi",
        "picture": "uploads/events/data-city-demoday.jpg",
        "is_free": true,
        "start": "2019-06-12T16:30:00",
        "end": "2019-06-12T21:00:00"
    },
    {
        "name": "Data Driven Paris",
        "summary": "Dear AI friends!\nWe are thrilled to announce our three speakers for the next edition of #datadrivenparis. All of them are key players in AI ",
        "description": "Dear AI friends!\nWe are thrilled to announce our three speakers for the next edition of #datadrivenparis. All of them are key players in AI and will share their insights and their vision.\n\n\nCome and join us for this edition of May.\u00a0Seats are limited, so make sure to register now.\nTalks will start at 6:30pm sharp, so please arrive between 6:00pm and 6:25pm to register. The event will be followed by a networking drink offered by Serena.\nAs a major actor in the ecosystem, BPI France will host this new edition.\nDuring our latest events (dedicated to the Tech Enthusiats who are passionate about Big Data and AI), we had the chance to welcome speakers from many\u00a0fast growing startups,\u00a0major tech groups,\u00a0and\u00a0renowned Academics:\u00a0\n\n\nIf you missed the previous events, you can catchup the\u00a0past talks\u00a0of Data Driven Paris on our Youtube channel.\n\n\n\n\n\nHope to see you there.\nCheers!",
        "address": "6-8 Boulevard Haussmann, 75009 Paris",
        "location": {
            "lat": "48.8722789",
            "lng": "2.3384366999999884"
        },
        "url": "https://www.eventbrite.fr/e/billets-data-driven-paris-59158168675?aff=ebapi",
        "picture": "uploads/events/data-driven-paris.jpg",
        "is_free": true,
        "start": "2019-05-22T18:30:00",
        "end": "2019-05-22T21:00:00"
    },
    {
        "name": "Soir\u00e9e Ecommerce Connect ! ",
        "summary": "Onzi\u00e8me \u00e9dition de votre soir\u00e9e Ecommerce Connect ! Les \u00e9v\u00e9nements Ecommerce Connect sont des \u00e9v\u00e9nements r\u00e9unissant l'\u00e9cosyst\u00e8me du Web Fran",
        "description": "Onzi\u00e8me \u00e9dition de votre soir\u00e9e Ecommerce Connect ! Les \u00e9v\u00e9nements Ecommerce Connect sont des \u00e9v\u00e9nements r\u00e9unissant l'\u00e9cosyst\u00e8me du Web Fran\u00e7ais et plus largement des solutions digitales d\u00e9di\u00e9es aux E-Marchands. Venez \u00e9changer autour d'une coupe de Champagne !... sur les derni\u00e8res tendances et innovations du E-Commerce et networker en toute simplicit\u00e9 et convivialit\u00e9 avec les experts du domaine. Une occasion unique pour dynamiser votre r\u00e9seau !\u00a0\nAu programme :\n18h00 - Accueil des participants et networking\n20h30 -\u00a0Interview de B\u00e9atrice TOURVIEILLE, Directrice Marketing de Oui SNCF.\u00a0\n21h30 - Networking\n23h30 - Fin !\u00a0\nCette 11\u00e8me soir\u00e9e networking sera organis\u00e9e \u00e0 la suite de la convention d'affaire Ecommerce Connect\u00a0et vous accueillera au premier deuxi\u00e8me \u00e9tage des Salons Hoche, situ\u00e9 au\u00a09 Avenue Hoche, 75008 Paris\nSoir\u00e9e organis\u00e9e en partenariat avec Web After Work\u00a0Paris.\u00a0\nNous vous attendons nombreux le jeudi 23 mai 2019 d\u00e8s 18h00 !\nHashtag twitter : #Ecoco11 #WAW20\nEntr\u00e9e gratuite sur inscription et validation - Attention ! inscription avec un email pro obligatoire.\u00a0",
        "address": "9 Avenue Hoche, 75008 Paris",
        "location": {
            "lat": "48.87713290000001",
            "lng": "2.3038581000000704"
        },
        "url": "https://www.eventbrite.fr/e/billets-soiree-ecommerce-connect-55279285832?aff=ebapi",
        "picture": "uploads/events/econnect-commerce.jpg",
        "is_free": true,
        "start": "2019-05-23T18:00:00",
        "end": "2019-05-23T23:30:00"
    },
    {
        "name": "Lundis Paradis #24 : networking pour Femmes Entrepreneures",
        "summary": "Bonjour \u00e0 toutes,\nFort du succ\u00e8s des \"Lundis Paradis\", l'\u00e9quipe Femmes Entrepreneurs vous donne RDV Lundi 27 mai \u00e0 18h pour notre 24\u00e8me soir",
        "description": "Bonjour \u00e0 toutes,\nFort du succ\u00e8s des \"Lundis Paradis\", l'\u00e9quipe Femmes Entrepreneurs vous donne RDV Lundi 27 mai \u00e0 18h pour notre 24\u00e8me soir\u00e9e networking entre Femmes Entrepreneurs\u00a0dans un lieu plus grand que notre bar habituel, RDV au Post-Paradis, 36 rue de Paradis 75010 Paris !\u00a0 ;)\nAu programme : pr\u00e9sentation de Femmes Entrepreneures pour encourager le partage et les rencontres - certains portraits seront retransmis en direct via FacebookLive sur la\u00a0page FB d\u00e9di\u00e9e.\nEv\u00e9nement gratuit, seule la consommation de boissons se fait sur place : Bi\u00e8res (5\u20ac), soft drink (4\u20ac),\u00a0vins (5\u20ac),\u00a0cocktails (12\u20ac)\nAu plaisir de vous y rencontrer.\nL'\u00e9quipe Femmes Entrepreneures :\u00a0https://facebook.com/femmesentrepreneures.asso\n\u00a0",
        "address": "36 Rue de Paradis, 75010 Paris",
        "location": {
            "lat": "48.8746861",
            "lng": "2.3541952000000492"
        },
        "url": "https://www.eventbrite.fr/e/billets-lundis-paradis-24-networking-pour-femmes-entrepreneures-59549145096?aff=ebapi",
        "picture": "uploads/events/les-lundis-paradis.jpg",
        "is_free": true,
        "start": "2019-05-27T18:00:00",
        "end": "2019-05-27T21:00:00"
    },
    {
        "name": "Journ\u00e9e de l'Innovation de T\u00e9l\u00e9com ParisTech",
        "summary": "Venez d\u00e9couvrir les innovations technologiques de demain !\nLa Journ\u00e9e de l'Innovation de T\u00e9l\u00e9com ParisTech met chaque ann\u00e9e \u00e0 l'honneur des ",
        "description": "Venez d\u00e9couvrir les innovations technologiques de demain !\nLa Journ\u00e9e de l'Innovation de T\u00e9l\u00e9com ParisTech met chaque ann\u00e9e \u00e0 l'honneur des projets d'innovation technologique \u00e9tudiants, des startups \u00e9tudiantes ainsi que des start ups de son incubateur ParisTech Entrepreneurs.\nLes pitchs des diff\u00e9rents projets sont volontairement ax\u00e9s sur une d\u00e9monstration de l'exp\u00e9rience utilisateur et de l'innovation technologique port\u00e9e ( objets connect\u00e9s, plateformes, applications mobile, data sciences, machine learning.. )\n\nLes membres du jury\n\n\nLuc Julia :\u00a0VP Innovation de Samsung Electronics, Cr\u00e9ateur de Siri\n\n\nMichel Paulin :\u00a0Directeur G\u00e9n\u00e9ral d'OVH\n\n\nFran\u00e7ois Paulus : Fondateur et associ\u00e9 chez Breega Capital\n\n\nIan Rogers : Chief Digital Officer chez LVMH\n\n\nJean-Luc Vaillant : Co fondateur de Linkedin\n\n\nGiovanna Varni : Ma\u00eetre de Conf\u00e9rence \u00e0 T\u00e9l\u00e9com ParisTech sur les sujets de Social Computing.\n\n\n\nAu programme\n13h30 : 10 pitchs de projets et startups \u00e9tudiants\nChaque ann\u00e9e, tous les \u00e9l\u00e8ves de T\u00e9l\u00e9com ParisTech r\u00e9alisent au moins un projet innovant. Ce projet se caract\u00e9rise souvent par des d\u00e9veloppements techniques spectaculaires, au service d\u2019id\u00e9es appliqu\u00e9es et inventives.\n16h00 : 5 pitchs de startups de l'incubateur\nChaque ann\u00e9e, un certain nombre de start-ups int\u00e8grent l\u2019incubateur ParisTech Entrepreneurs (Paris et Sophia). Ces entreprises se positionnent sur des secteurs d\u2019activit\u00e9s vari\u00e9s, portent une rupture sur leur march\u00e9 en levant des verrous technologiques ou reconfigurent un service en utilisant des technologies ordinaires.\n18h00 : Remise des prix\nTrois prix sont accord\u00e9s : Meilleur projet \u00e9tudiant, Meilleure startup \u00e9tudiante, Meilleure start-up\nLa Journ\u00e9e de l'Innovation T\u00e9l\u00e9com ParisTech est soutenue par les membres du jury. Gr\u00e2ce aux dons obtenus pour cette journ\u00e9e, les laur\u00e9ats des meilleurs projets \u00e9tudiants 2017 et de la meilleure start-up 2017 se voient remettre des dotations cons\u00e9quentes pour les aider \u00e0 concr\u00e9tiser leur initiative entrepreneuriale.\n18h15 : Cocktail !\n\n\nPlus d'informations notamment sur les \u00e9ditions pr\u00e9c\u00e9dentes sur : www.journeeinnovation.com\u00a0\nLa Journ\u00e9e de l'Innovation est port\u00e9e par\u00a0\n\nT\u00e9l\u00e9com ParisTech\nLa Chaire Entrepreneuriat Num\u00e9rique Etudiant\nLa Fondation Mines T\u00e9l\u00e9com\n",
        "address": "46 Rue Barrault, 75013 Paris",
        "location": {
            "lat": "48.8262943",
            "lng": "2.3464188000000377"
        },
        "url": "https://www.eventbrite.fr/e/billets-journee-de-linnovation-de-telecom-paristech-59005416790?aff=ebapi",
        "picture": "uploads/events/journee-de-linnovation.png",
        "is_free": true,
        "start": "2019-06-13T13:30:00",
        "end": "2019-06-13T18:30:00"
    },
    {
        "name": "La certification qualit\u00e9 des prestataires de formation : nouvelle d\u00e9marche, nouveau r\u00e9f\u00e9rentiel, nouvelles modalit\u00e9s de certification",
        "summary": "La certification qualit\u00e9 des prestataires de formation : nouvelle d\u00e9marche, nouveau r\u00e9f\u00e9rentiel, nouvelles modalit\u00e9s de certification \n\u00a0\nLes",
        "description": "La certification qualit\u00e9 des prestataires de formation : nouvelle d\u00e9marche, nouveau r\u00e9f\u00e9rentiel, nouvelles modalit\u00e9s de certification \n\u00a0\nLes d\u00e9crets et arr\u00eat\u00e9s relatifs \u00e0 la nouvelle exigence de certification faite aux prestataires de formation sont attendus dans les prochains jours.\nComme le pr\u00e9voit la loi \"pour la libert\u00e9 de choisir son avenir professionnel\" du 5 septembre 2018, tout prestataire de formation financ\u00e9 sur fonds publics ou fonds mutualis\u00e9s devra, en effet, \u00eatre certifi\u00e9 \u00e0 compter du 1er janvier 2021.\nQuels enjeux et quelle ambition pour cette \u00ab\u00a0\u00e9tape 2\u00a0\u00bb de la d\u00e9marche qualit\u00e9\u00a0? Quels sont les nouveaux acteurs parties prenantes\u00a0? A quels crit\u00e8res et indicateurs du r\u00e9f\u00e9rentiel national les prestataires devront-ils r\u00e9pondre\u00a0? Selon quelles modalit\u00e9s pourront-ils obtenir cette certification unique\u00a0?\nD\u00e9fi m\u00e9tiers avec la Direccte IDF et la DGEFP vous proposent une matin\u00e9e d\u2019information pour \u00e9changer et d\u00e9battre de ces questions \n\n\nLe 13 juin 2019 de 9h30 \u00e0 12h30\n(Accueil 9h00)\n\nEntr\u00e9e gratuite, inscription obligatoire*\n(en raison du nombre limit\u00e9 de places).",
        "address": "61 Rue David d'Angers, 75019 Paris",
        "location": {
            "lat": "48.88169660000001",
            "lng": "2.3958456999999953"
        },
        "url": "https://www.eventbrite.fr/e/billets-la-certification-qualite-des-prestataires-de-formation-nouvelle-demarche-nouveau-referentiel-61985084055?aff=ebapi",
        "picture": "uploads/events/defi-metiers.jpg",
        "is_free": true,
        "start":  "2019-06-13T09:30:00",
        "end": "2019-06-13T12:30:00"
    },
    {
        "name": "DataJob D\u00e9fense 2019",
        "summary": "DataJob , salon de recrutement des m\u00e9tiers de la data, pr\u00e9sente DataJob D\u00e9fense, l'\u00e9v\u00e8nement des professionels de la data d\u00e9di\u00e9 au secteur d",
        "description": "DataJob , salon de recrutement des m\u00e9tiers de la data, pr\u00e9sente DataJob D\u00e9fense, l'\u00e9v\u00e8nement des professionels de la data d\u00e9di\u00e9 au secteur de la D\u00e9fense\u00a0!\u00a0\nSi tu es \u00e0 la recherche du job de tes r\u00eaves dans ce secteur, inscris-toi d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent !\u00a0\nAu programme, des rencontres avec les acteurs incontournables dusecteur.\nL'occasion pour toi d'\u00e9changer et rencontrer des entreprises qui partagent les m\u00eames int\u00e9r\u00eats que toi et cherchent leur perle rare !\u00a0\nPROGRAMME\u00a0\n\n\n13h30 : Ouverture des portes\n\n\n14h00 : Accueil des participants\u00a0\n\n\n14h00-19h00 : Conf\u00e9rences et salon de recrutement\n\n\n\nN.B : Un photographe sera pr\u00e9sent lors de l'\u00e9v\u00e8nement, si vous ne souhaitez pas \u00eatre pris en photo, merci de lui pr\u00e9ciser directement.\u00a0",
        "address": "112 Avenue Kl\u00e9ber, 75116 Paris",
        "location": {
            "lat": "48.8646025",
            "lng": "2.2880480000000034"
        },
        "url": "https://www.eventbrite.fr/e/billets-datajob-defense-2019-60574785815?aff=ebapi",
        "picture": "uploads/events/datajob-defense.jpg",
        "is_free": true,
        "start": "2019-06-13T14:00:00",
        "end": "2019-06-13T19:00:00"
    },
    {
        "name": "Quarks In The Shell - Conference Cybers\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "La conf\u00e9rence annuelle de cybers\u00e9curit\u00e9 de Quarkslab.",
        "description": "La conf\u00e9rence annuelle de cybers\u00e9curit\u00e9 de Quarkslab.",
        "address": "52 Rue de la Victoire, 75009 Paris",
        "location": {
            "lat": "48.8760989",
            "lng": "2.3349444000000403"
        },
        "url": "https://www.eventbrite.fr/e/billets-quarks-in-the-shell-conference-cybersecurite-59180025048?aff=ebapi",
        "picture": "uploads/events/quarks-shell.jpg",
        "is_free": true,
        "start": "2019-05-21T08:45:00",
        "end": "2019-05-21T17:15:00"
    }
    ]
